雷鼎鳴指有檢測的是好市民 中大公共衛生有前景

科大經濟學系榮休教授雷鼎鳴提議，政府應採取更加嚴厲的措施，令更多市民參與全民檢測，例如界定有作檢測的是好市民，日後如疫苗面世，優先讓他們注射，如果政府再向全民派錢，亦建議先向有檢測的市民派發。雷鼎鳴指，疫情造成的經濟損失，遠較檢測成本高，呼籲市民盡早進行檢測。

制定公共衛生政策可以是冗長及多爭議的，而且辯論不休的過程，有時要尋求國際合作。

全球化、流行病、環境惡化、貧窮，這些只不過是影響公共衛生政策和推行的其中幾項因素。今天，很多公認的名牌大學都設有公共衛生課程，為希望成為經驗豐富的衛生保健專才的年輕人提供全面訓練。而中文大學是香港首間開辦公共衛生本科生課程的大學。

「我們為立志成為公共衛生專業人員的人才提供學習機會，培養他們在管理衛生服務的知識和技能、控制及預防傳染病，以及向未來世代提倡健康生活政策的制定作全局性規劃。」賽馬會公共衛生及基層醫療學院院長黃仰山教授說。

On9

屌你小學生計操行咩
乖嘅就比你做班長
on99

政府應採取更加嚴厲的措施，令更多市民參與全民檢測

咁仲係咪自願性質
雖然都知港共不久後一定會假自願 真強迫咁迫人交dna

咪姐係健康碼
雷狗依啲反人類人格反人人平等普世價值點解無人幫佢宣傳佢海外有無名氣

破處流血是 好市民 來丫

社會信用評分